%@Titre: Guadeloupe -- 2002
Le plan est muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$. {\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
\item Placer les points : $A(-1;0)$ ; $B(1;2)$ et $C(3;4)$.
\item Montrer que $AB=\sqrt8$ ; $AC=\sqrt{32}$ et $BC=\sqrt{40}$.
\item En déduire que le triangle $ABC$ est rectangle et préciser l'angle droit.
\item Placer le point $D$ tel que $\vecteur{CD}=\vecteur{AB}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $CDBA$ ? Justifier la réponse.
\end{myenumerate}